<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>场上没有别人 - No Others </title>
    <link>https://sunyunxian.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content on 场上没有别人 - No Others </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Mar 2022 18:57:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://sunyunxian.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>假性亲密关系</title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E5%81%87%E6%80%A7%E4%BA%B2%E5%AF%86%E5%85%B3%E7%B3%BB/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 18:57:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E5%81%87%E6%80%A7%E4%BA%B2%E5%AF%86%E5%85%B3%E7%B3%BB/</guid>
      <description>增加对脱单问题的掌控感
你长期单身，找不到伴侣，是因为哪些心理或情感障碍？你做过
哪些尝试去消除这些障碍？
你认识异性的渠道足够多吗？是否还有未尝试的渠道？
社交中的能力和意识，你是否还有提升的可能？
你希望给人留下怎样的印象？你目前的社交方式可以传递这种印
象吗？
你对自己在两性交往中的表现满意吗？你认为自己还可以做得更
好吗？
什么样的人是你理想的伴侣类型？你如何识别这样的人？
你希望与未来的伴侣以怎样的方式相处？这会给你带来什么？
增加对自己生活的总体掌控感 看你是否因缺乏对于生活中的各个方面的掌控感而焦虑。
生活起居、经济收入、交通出行、休闲娱乐、朋友圈子、社交互动、兴趣爱好、情感、工作事业、精神生活、人生方向等等，有哪些是你可以完全由自己做主，哪些是经常需要听从别人的，哪些又是你可以争取进一步掌控的？
如果你在生活的很多方面都缺乏自主，受他人牵制，那么当感情的压力来临时，你只能感到压力倍增。而当你习惯了一切由自己决定并承担的时候，感情问题对你来说可能只是生活中的一件事而已。
希望每个人都可以更少抱怨、更多行动，因为只有当你行动起来时，才能够掌控局面，也会更有信心、更快乐。
关于判断是否是对的人，对的关系 未来的生活，用静态的条件描述去勾勒千变万化的未来，自然会令人感到困惑不解，进而做出很多错误的决定。过去的家庭、经历已经是过去了，过去会影响现在，但是过去不会影响未来，只有现在能影响未来。
对的关系 当我们说“对的关系”时，强调的就是两个人在一起之后，这段关系中产生的、被爱情滋养出来的东西。有些人原本脾气不好，但是对待恋人很温柔；有些人容易缺乏安全感，但是两人在一起后很用心地去克服；有些人不懂得表达情感，但是为了对方努力地学习。人与人相处，总会相互影响。如果两个人因为彼此的存在，都变得更好了，把彼此性格里好的一面带出来了，这就是对的关系。
约会相亲的目的是什么？回答“了解彼此”的人，依然在使用过去的语言。聊天对话时刨根问底，然后给对方贴上各种各样的标签，这绝不是对的关系的起点。没有人愿意接受一个喜欢品头论足、指手画脚的人成为自己最亲密的伴侣。相爱就是要共同创造一个未来，谈恋爱就是要试试看两个人的互动能够创造出什么。如果你们的关系能够为彼此带来积极的变化和成长，那么我认为这段关系很有可能是对的，而且你们多半无须思考就会相爱。相反，如果一段关系不仅没有带来成长和进步，反而让彼此的性格和相处模式变得不健康，那么无论两个人看起来多么匹配，都注定要失败。
你不会在对的关系中感到力不从心或孤独，因为遇到任何事都会获得对方的支持。
两个人的过去都是不可改变的，和他（她）在一起，看到的不是过去有多少重叠或匹配的方面，而是未来可以一起创造怎样的美好。不经意间你就会发现，这个能和你一起创造未来的伴侣，就是那个对的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日常使用工具列表</title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E4%BD%BF%E7%94%A8%E7%9A%84%E5%B7%A5%E5%85%B7%E5%88%97%E8%A1%A8/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 18:57:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E4%BD%BF%E7%94%A8%E7%9A%84%E5%B7%A5%E5%85%B7%E5%88%97%E8%A1%A8/</guid>
      <description>高频工具 Flomo：记录想法 Microsoft To-do/Apple Reminder：Todo 软件，主力是 Microsoft Typora/VSCode/nvim：编辑器 Google keep/txt: 日常记录，需要汇总 Git：所有的数据管理都依赖 git
低频和必须工具 Hugo：用来写博客 坚果云：用来同步数据
一些原则 不要使用任何的收藏软件，可以稍后阅读，但是稍后阅读超过 1 周，直接清理掉； </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深度数位大扫除</title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E6%95%B0%E4%BD%8D%E5%A4%A7%E6%89%AB%E9%99%A4/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 17:32:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E6%95%B0%E4%BD%8D%E5%A4%A7%E6%89%AB%E9%99%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近在读「深度数位大扫除」，读完了收获很多，在这个时代，如果在面对科技和线上生活的时候找回自己太重要了。感触比较深刻的：计算时间成本、活到线下后做什么替代线上生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://sunyunxian.github.io/blog/images/social_media.jpg&#34; alt=&#34;social_media&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生哲学</title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/E%E5%A4%A7%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%93%B2%E5%AD%A6/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 21:24:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/E%E5%A4%A7%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%93%B2%E5%AD%A6/</guid>
      <description>其实任何的投资都是策略，都是方法论，在这之前一定要有道，有了道才有术！否则就是很空虚的一个人。
第一章 关于金钱的俗事 财富是什么？财富是用来花的，用来提升生活质量的，所以不要颠倒黑白。但是除了花之外一定是要投积蓄的，强制每个月 30%~40% 的工资用来积蓄。
穷这个字，底下是个「力」字。富呢？底下是个「田」字。
什么意思呢，意思就是，你朝九晚五，辛苦劳作，每天起得比鸡早，睡得比狗晚，最后大概率还是穷。因为你是在出卖体力，手停口停。
然而有资产的人呢，有房的收房租；有股票的拿股息，碰上牛市翻几倍；有公司的雇一帮人为自己挣钱……当你的资产大到一定程度，你就变成了「富」人，因为你有了「田」，于是你可以恬不知耻不劳而获地成为社会的寄生虫了。
尽早开始，积少成多 积少成多 尽早开始 注意风险（低买高卖，3~5 年不用的钱用来投资） 孤独是赚钱的必修课 要让别人相信你，你要先做出能让别人相信你的事。想要得到尊重，先拿出成就来。
世界不会在意你的自尊，人们看的只是你的成就，在你有成就之前，切勿过分强调自尊。
幸福是一件不可多得的事情，全方位支持你的家人、爱人很少的，除了自己要自爱和努力证明自己之外，还有一个点就是做好享受孤独的准备。不要强迫别人去理解你、支持你、认可你。懂的人都懂，不懂的人永远不会懂。心态一定要好，无所谓的，过好自己就行了，一切都是最好的安排。
享受孤独，其实，也很不错啊。
是啊，学会享受独处。冯骥才曾说：“平庸的人用热闹填补空虚，优秀的人以独处成就自己。”物以类聚，人以群分。不知不觉中我们在寻找同频的人，找到志同道合的人，很幸运遇见了有知有行、遇见了一群可爱的人。虽然没有见面但是通过文字，理念，我觉得自己找到了一群同频共振的人。乔布斯说过：“你的时间有限，不要为别人而活、不要被教条所限、不要活在别人的观念里，勇敢地去追随自己的心灵和直觉。不要盲目跟风，大多数人选择的不一定是对的，真理往往掌握在少数人手里，做自己喜欢做的事，别太在意别人的看法。人生本来就是孤独的，赤裸裸地来到这个世界，又赤裸裸的离开。独处让我思考本质的东西。
关于财富和消费 关于财富和消费的建议
不要被消费主义洗脑，永远买有用的东西，而不是性价比的东西，也不是奢侈的东西，有用的东西，别买一堆垃圾，还不如买有品质的东西，；花钱要有度，能买了再买，需要买了再买！ 消费是为了拥用更好的生活，什么是应该消费的东西，就是看到，摸到就会很开心的东西，这就是自己喜欢的东西，让自己开心的东西，买好的东西，有时候人生就是很奇妙的，买好的东西，人生会越来越顺的。 永远要有存款，这个存款是 6~12 个月，比如我现在单身在上海每个月的消费大概是 5000，那么我需要最少 3 万的现金存款。如果有房贷、车贷这部分钱也要算上，一旦出现了什么意外，这就是保命的资产； 增加收入，一个人的收入：主业+副业+投资，相当于一个人赚 3 个人的钱，这样子当然就能赚的更多了。主业：在自己的行业努力做到 10%，转的钱一定不会少，这个时候不需要副业也行，当然这个程度上副业也就自然而然来了。所以说个人努力使最重要的！一定要最好自己的主业，同时如果有自己喜欢的副业当然更好。 理性理财，辛苦积累的财富消失很简单的：黄、赌、赌和投资，这 4 点很容易就会把一个人的财富消失掉。 财富是身外之物，除了财富，对我来说：健康的身体、幸福的家庭和做自己喜欢的事情给别人带来价值是最重要的事情。什么朋友、面子啦，其实都没有这 3 个重要。 君子爱财，取之有道，不要违法，不要违法，不要违法！ 关于本金的积累 纠正一下我的一个错误的观念：我要买车子，目前来看是非常不划算的事情。
关于本金的积累和复利，复利是很可怕的事情，本金也是很可怕的事情，所以想要赚的钱多，那就是一定要有足够的本金，剩下的教给时间，你会富有的不行的。
如果没有好运气怎么办？那就坚持积蓄啊，没有什么事情比这个更重要了，对吧，不去埋怨，继续坚持就行了。
除了继续积累和储蓄，剩下的就是拼命把自己的主业做到最好，去发展潜力的公司，争取考奖金和股票继续拿到更多的本金
关于巨额财富 北上广算上房子，其实千万富翁太多了，但是真的生活还是非常朴素的，不管如何都是必须要过开心快乐的生活。越有钱就更加要快乐！所以我现在做的事情就是保持快乐，快乐起来！
第二章 人生不烦恼指南 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行的艺术</title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 15:28:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>简单聊聊 Emoji</title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/%E7%AE%80%E5%8D%95%E8%81%8A%E8%81%8AEmoji/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 17:27:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/%E7%AE%80%E5%8D%95%E8%81%8A%E8%81%8AEmoji/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://sunyunxian.github.io/blog/images/about_emoji.jpg&#34; alt=&#34;about_emoji&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单聊聊 Emoji，关于 emoji 你知道多少？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于项目文档编写的一些思考和实践</title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%96%87%E6%A1%A3%E7%BC%96%E5%86%99%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%80%9D%E8%80%83%E5%92%8C%E5%AE%9E%E8%B7%B5/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 19:43:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%96%87%E6%A1%A3%E7%BC%96%E5%86%99%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%80%9D%E8%80%83%E5%92%8C%E5%AE%9E%E8%B7%B5/</guid>
      <description>关于项目文档编写的一些思考和实践，分享我的选择文档工具的标准，日常写文档 flow 和工具推荐
本文知识简单的讨论，不涉及到项目文档的一些很具体的写作手法，可以推荐一份 Google 的学习资源 Google 技术写作课程，里面也提到了一个很重要的概念「Every engineer is also a writer.」，最佳实践可以参考Google 开发者文档风格，当然也可以参考一下现在非常优秀的开源作品，比如 Vue、requests 等；
为什么需要一份好的文档 一个成功的项目除了一些必须的因素之外，一个好的测试覆盖率、文档、维护活跃度、推广等等都是不可或缺的，软件工程不是代码工程，文档是软件工程中一个很重要的事情！一个项目映入眼帘的第一个是 README 文档，简单的介绍项目的内容和特色等，再往下就是项目文档，把整个项目 10% 的时间用来写文档也不为过！
如果一个项目连文档都很应付，你能期待项目的代码写的会很好吗？
什么才是一个好的文档工具 我认为一个好的文档工具应该有一下的特点：
和项目可以在一起，并不会污染代码，源文件可以纳入版本控制系统 自动化生成，基于源文件，一般都是 markdown 格式，要有一个命令行或者脚手架解决 可配置、可拓展、可自定义 文档的页面直观、简单，该有的基础文档功能都内置 自动化部署 文档工具也应该有好的文档说明，如果没有，那这个工具是不可信赖的 我的一些实践 工具选择 现在市面上好用的文档工具很多，按照各自喜好选择就可以了，工具最好能遵循上文的 6 个原则；
我选择的是基于 Python 的 mkdocs-material，使用了 materical 风格设计；
工作流 根目录配置文件，我有一个模板，一般配置好直接使用就好了，类似下面的格式，可以观看官方文档； # Project information site_name: My blog backup site_url: https://sunyunxian.github.io/blog-doc-backup/ site_author: Martin Donath site_description: &amp;gt;- personal blog backup, # Repository repo_name: sunyunxian/blog-doc-backup repo_url: https://github.com/sunyunxian/blog-doc-backup edit_uri: &amp;#34;&amp;#34; # Copyright copyright: Copyright &amp;amp;copy; 2020 - 2021 FrankSun # Configuration theme: name: material palette: scheme: preference primary: indigo # Page tree nav: - 2020: - 2: blog/2020/1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再见 2020</title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/%E5%86%8D%E8%A7%812020/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 22:53:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/%E5%86%8D%E8%A7%812020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://sunyunxian.github.io/blog/images/2020_review.jpg&#34; alt=&#34;2020_review&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常简单的在 2020 年最后的一个多小时写了点，也算是画个句号和给自己 2020 一个交代，给自己 2021 年的目标关键词是记录。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>常用的软件开发工具</title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/%E5%B8%B8%E7%94%A8%E7%9A%84%E8%BD%AF%E4%BB%B6%E5%BC%80%E5%8F%91%E5%B7%A5%E5%85%B7/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 19:26:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/%E5%B8%B8%E7%94%A8%E7%9A%84%E8%BD%AF%E4%BB%B6%E5%BC%80%E5%8F%91%E5%B7%A5%E5%85%B7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://sunyunxian.github.io/blog/images/develop_tools.jpg&#34; alt=&#34;develop_tools&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要介绍个人开发常用的软件（Development Tools），暂不包括一些团队经常使用的软件比如 Gitlab、Jenkins&amp;hellip;每个人都有自己的喜爱，但是我想这些工具和产品只是辅助，最重要的是提供开发的便利，而不是陷入无边的争论中。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 年我的中文 Podcast 推荐</title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/2020%E5%B9%B4%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%AD%E6%96%87Podcast%E6%8E%A8%E8%8D%90/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 00:32:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/2020%E5%B9%B4%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%AD%E6%96%87Podcast%E6%8E%A8%E8%8D%90/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://sunyunxian.github.io/blog/images/my_2020_podacat_list.jpg&#34; alt=&#34;podcast_list&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从 2013 年上大学开始，就开始听 Podcast，从大内密谈开始到现在还是很喜欢听，我觉得 Podcast 很大的意义上就是陪伴！下面介绍一下 2020 年经常听的一些中文 Podcast，算是一个推荐吧，因为每个人的喜好不一样，这里只做推荐，可以看成是一个 list，没有给出推荐理由，这也是我的第一期关于 Podcast 的内容，后续还会写一些，先开个头！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>工作三年，焦虑的想浅谈一下职场</title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%B8%89%E5%B9%B4%E7%84%A6%E8%99%91%E7%9A%84%E6%83%B3%E6%B5%85%E8%B0%88%E4%B8%80%E4%B8%8B%E8%81%8C%E5%9C%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 15:57:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%B8%89%E5%B9%B4%E7%84%A6%E8%99%91%E7%9A%84%E6%83%B3%E6%B5%85%E8%B0%88%E4%B8%80%E4%B8%8B%E8%81%8C%E5%9C%BA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://sunyunxian.github.io/blog/images/work_3_year.jpg&#34; alt=&#34;work_3_year&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此篇是 2020 年夏天时候比较焦虑的时候看的一个 talk，结合自己的感受整理和加工的文章，因为存在 iPhone 的 note 里面，格式不兼容，就转移出来了，整个文章可能偏公立一点，忽略人的价值，仅供参考！在 2021 年转回头看其实是有点无病呻吟，心态又不一样了，Anyway，这就是记录的意义吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一些关于大学的碎碎念</title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%9A%84%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 15:57:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%9A%84%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://sunyunxian.github.io/blog/images/about_university.jpg&#34; alt=&#34;about_university&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一篇旧文，没有发出来，也不知道啥时候写的了，我去看了以下小史的那期节目，就给自己的这篇 blog 写了一个 create-time。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/about_me/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 19:09:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/posts/about_me/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://sunyunxian.github.io/blog/images/about_me.jpg&#34; alt=&#34;about&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文模仿&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3NTgzNzU2NQ==&amp;amp;mid=400594784&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=a88b34faa7522206957d448d40ea0b31&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&#34;&gt;「利器社群计划」&lt;/a&gt;，主要向自己提问几个问题，在此基础问题上进行的拓展。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/E%E5%A4%A7%E6%8A%95%E8%B5%84%E7%90%86%E5%BF%B5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/E%E5%A4%A7%E6%8A%95%E8%B5%84%E7%90%86%E5%BF%B5/</guid>
      <description>算术题 大起大落，注定平庸，甚至消灭财富
第一年赚 80%，第二年赔 40%，第三年赚 80%，第四年赔 40%…… 每年赚 5%。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/Life/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/Life/</guid>
      <description>Life Write 是一种最好的和自己内心和情绪对话的方式，能清醒、理性，能站在另一个视角去审视自己； 大多数的事情都可以通过简单的方式完成，一个事情一旦复杂了，就需要警惕是不是自己搞复杂了，其实很简单的方式就能解决； 不要去做自己不喜欢的事情，去做自己真正喜欢的事情； 想象自己想要成为的人，从现在开始去做这个想成为人的一切，包括穿衣、言谈举止、处理事情的方式、思考问题的方式，不必等到成为自己想要成为的人才开始这些行为，这个逻辑是错误的，现在就开始你会慢慢变成这个人； 答案不在过多的信息中，而是在观察和思考中，弄清楚事情的真相，不是观点和更多的信息，那是没有用的，如果有用那么多键盘侠和交际花都是百万富翁了； 每一天都是平等的，没有区别的，如果非常盼望假期和周末，那就把每一天都过的平等，做自己喜欢的工作，做自己的事业，没有工作日的概念，每天都是工作日和假期； 去做好的事情，去讨论好的事情，去和更好的人在一起，美好的事情自然而然会发生； 如果你没有价值，那么这个市场就不会给你高的回报； 坚定的信念，生活就是很简单的，去冒险，在错误中学习，然后不断重复，直到成功，自然就能获得回报，不去冒险，不去做事情当然不会失败，但你也不会获得回报； 我们不是在实现自己的梦想，就是在实现别人的梦想； 一步一步来而不是一开始就瞄向一个专家级别，而是一步一步的走向一个专家级别，别慌张，别焦虑，只要一直走，一定会的； 生活不是一个零和博弈，但是对于那种你想双赢而对方格局小的情况下，这不是你的错误，继续保持这个状态就好了。 饮食 远离酒精，酒精是不健康的，小酌其实也是不健康的。酒精会在生理上让人产生不好的状态，比如脱水、头晕、各种身体部位的伤害等等，同时也会让神经产生副作用，无法正确的思考，这都是不好的表现，酒精上瘾同时也是和其他上瘾物的上瘾没有什么区别； 远离药物，药物是不健康的且会产生依赖的，更好的方式是身体的自我修复，通过更好的睡眠质量、更多的睡眠时间和改变发力方式，让身体自愈； 远离尼古丁和任何致瘾物，当上瘾后不管是生理还是心理都会产生大量的依赖，人一开始就没有这些依赖，也生活的非常好； 远离咖啡、红茶和绿茶，当需要这些物质刺激神经的时候就说明需要更好的休息、更好的作息、更好的饮食，而不是通过别的方式去改善这个方式，这是治标不治本方式，应该专注于解决出现问题的原因，而不是忽略这个原因实用错误的方法减少问题，这样子不仅原来的问题没有解决还会带来新的问题，可以食用草本茶，也就是不是茶属性的物质冲泡的茶。 远离快餐、糖和碳酸饮料，高油高盐高糖的食物是非常危险的，如果有条件可以摄入更加有营养的食物，就不要去吃这些食物，一时的快乐带来的伤害却是长期的。除此之外，还会让人的神经产生错觉，反应能力降低，抵抗力降低，情绪变波动，肥胖，思维迟钝等； 远离肉类，多吃鱼类和野生鱼肉，现在的肉类养殖较多，是一种不健康的状态，激素和饲料的问题就导致了这种不健康的状态，应该更多的吃野生的海鲜和鱼类。 不要吃的过饱，18-6 的饮食方式是最好的方式，能足够保持健康和清醒的状态； 生活 多睡，多睡可以保持身体健康，修复身体，保持精力和清晰的思维； 多锻炼，不管是有氧还是无氧，锻炼带来的好处远远大于不锻炼，每天 1 个小时的锻炼，足以让身体在一天内高效的工作生活效果远超这 1 小时时间的付出； 降低压力，相信美好的事情终会发生，一切的发生都是在为了变得更好，不抱怨，不愤怒，做一个长期主义，短期反复，长期上涨； 保持独居，独居能更好的保持自己的节奏，不需要和其他人的节奏一起，能更加简单的保持独立的睡眠、饮食和行为习惯； 多和真的自然接触，这是虚拟的空间不能提供的体验，人的身体天然喜欢大自然而不是先进的科学技术； 寒冷的天气有助于保持头脑的清醒，而不仅仅要喜欢炎热的天气和充足的阳光； </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/Visual-Studio-Code-%E6%9D%83%E5%A8%81%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/Visual-Studio-Code-%E6%9D%83%E5%A8%81%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid>
      <description>VSCode 简介 主要特点 Open source and free：开源免费
Multi-platform：全平台支持
Meet IntelliSense：智能提示和补全
Debug code：支持调试的、断点和
Git commands built-in：内置 git
Extensible and customizable：拓展和可定制化
核心组件 Electron Github 开源的以 Node.js 为 runtime，Chromium 为渲染的开源框架，可以使用前端技术开发跨平台的应用。Electron 的前身是 Atom Shell，也是 Atom 编辑器的核心组件。
Monaco Editor 基于浏览器的代码编辑器，现在基于浏览器的 Web IDE 在线代码编辑基本上都是基于这个项目。
TypeScript 取代 JS便于大型项目的协作开发。
Language Server Protocol 即 LSP，是编辑器和编程语言之间的一种协议，使用 JSON-RPC 进行消息通讯，
解决了 Node.js 不能运行其他原生编程语言服务器。 解决了性能问题，原生编程语言服务器需要去解析文件、生成语法树、静态分析，非常消耗性能。 解决了开发工作量，使用了统一的 API。 Debug Adapter Protocol 基于 JSON 协议，抽象了开发工具和调试工具的通信。
Xterm.js 集成终端，通过 Xterm.js 打通了 bash/cmd/zsh... 之间的通讯。
快速入门 稳定版本和 Insiders 版本是可以在同一台机器上同时存在的，并且两者是独立的存在。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E5%85%B3%E4%BA%8E-Apple-Watch%E5%92%8C%E4%BD%93%E8%82%B2%E9%94%BB%E7%82%BC/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E5%85%B3%E4%BA%8E-Apple-Watch%E5%92%8C%E4%BD%93%E8%82%B2%E9%94%BB%E7%82%BC/</guid>
      <description>一些理论基础 最大耗氧量
心率 心率分成等级 最大心率：一般使用 (220 - 年龄) 计算可以得到一个大概的平均值，如果非要详细测量，我觉得没有必要，差不了多少的。我现在大概使 190 左右。
静态心率：静止时候的心率。
通过心率可以评价自己的运动强度和疲劳指数，如果静态心率比昨天有提升，说明睡眠不好或者是运动强度过大。这个时候就需要进行调整。
原理：有氧运动后人的心脏变得更加强壮，评价心脏强度最好的指标就是静态心率。
跳绳 跑步 丹尼尔斯经典跑步训练法，对跑步的心率进行了区分，划成了 6 个区间： (最大心率 - 静态心率) * (强度范围) + 静息心率`
E easy zone：降低心率和增加最大摄氧量，避免高强度训练受伤的可能性。(190 - 72) * 54% + 72 = 135 和 (190 - 72) * 74% + 72 = 159 M marathon zone：(190 - 72) * 74% + 72 = 159 和 (190 - 72) * 84% + 72 = 171：马拉松级别的强度，锻炼跑马时候的身体各个肌肉适应马拉松强度的水平，提高自己的有氧能力。 T 强度（乳酸阈值强度）：(190 - 72) * 84% + 72 = 171 和 (190 - 72) * 88% + 72 = 175主要是提高自己的乳酸阈值，属于提升跑步者的耐力训练方式。 A 强度（无氧耐力区间）：(190 - 72) * 88% + 72 = 175 和 (190 - 72) * 95% + 72 = 184 提高自己的乳酸阈值， I 强度（最大摄氧强度）：(190 - 72) * 95% + 85 = 184 和 (190 - 72) * 100% + 72 = 190 高强度训练，大量增加有氧能力和耐力，属于最艰苦的训练，也是效果最好的训练方式，每次持续 3~ 5 分钟。 R 强度（爆发力训练）：有氧系统达到极限了，这个时候需要进行无氧的训练，无氧训练不看心率，主要是刺激肌肉的神经反射、缩短脚和地面的接触时间、加快跑步的频率。需要和 EM 强度搭配训练，主要用来防止 EM 强度下肌肉伸缩速度变慢的问题，EM 强度结束后进行几次 R 强度的训练提升运动效率。 人在同一个训练强度下适应期是 4~6 周，之后需要寻找新的训练强度，增加新的对肌肉的刺激，才能提升运动能力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E5%B0%91%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B5%B0%E7%9A%84%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E5%B0%91%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B5%B0%E7%9A%84%E8%B7%AF/</guid>
      <description>人是不能拒绝成熟的 （我想保持少年感，不代表着自己可以保持不成熟的状态）拒绝成熟实际上是逃避，逃避问题和痛苦，一定要直面自己的问题，不要去逃避，逃避是没有意义的，因为最终还是必须要面对的。
自律 自律是解决人生问题的主要工具，也是消除人生痛苦的最重要的方法
问题和痛苦
人生苦难重重，一旦接受了这个心理预期 ，就会释然了，不然就会抱怨，觉得生活对自己那么不公平
这个和俞敏洪 提出的概念是一样的，人生就是苦难的。没有底的苦难，只要活着就会不断的出现问题，不断的解决问题。
人生本来就不是顺顺利利的，不可能一直舒适的
这里有一个对比的概念，如果大家都是苦难的，那可能还好，但是总是有很多人看起来，仅仅是看起来非常顺利、幸福和自由，过着自己想要的生活，而自己却一塌糊涂。
面对问题，第一个分层是解决，再高一个层次就是能分享解决的方法，帮助其他人
某些方面的自律能解决某些问题，只有相对全面的自律才能解决大部分问题。
自律的四个原则
延迟满足
这个其实和 GTD 中的优先级是一个概念，只不过我在自我管理的时候还是会忽略，甚至就是想做让自己开心的事情，而不是优先级高的事情，因为抗拒；
这个还可以延申到郑强老师的一个观点，天桥和地下通道的问题，大学生因为地下通道第一步是向下的，所以天桥就几乎很少人愿意走（修建了但是使用价值很低），但是这个两个需要的距离是一样的，只不过是先上坡还是先下坡的问题。这也是一个延迟满足的事情。
哈哈哈，家庭作业是延迟满足最好的例子，有的人一开始就完成，有的人先玩再完成。
优先做困难的工作（先吃苦，后享受）
承担责任
忠于事实
保持平衡
爱 爱是为了促进自己和他人的心智成熟，而不断拓展自我界限，实现自我完善的一种意愿。 爱是行动，不是口头表达
依赖 自我牺牲 爱的弹性
过分的爱不如不爱，该拒绝的时候一味的给予不是仁慈，而是伤害
爱绝不是无原则的接受，还包括必要的冲突、果断的拒绝和严厉的批评 自我牺牲不是爱 自我牺牲深层次的动机其实是狠，当你小时候因为有很多的恨，比如对父亲的狠，转化成了成年后自己自我牺牲来反衬对父亲的不满和恨 我们所作的一切都是为了自己的意愿，核心动机是满足自己的需求。所以不管做什么事情，真正的原因都是为了自己 自我牺牲本质上还是自我的满足，这种满足在于想要一个自我的好形象，看吧，我是个好父亲、好老公、好哥哥 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%B6%88%E8%B4%B9%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%92%8C%E6%96%B0%E7%A9%B7%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%B6%88%E8%B4%B9%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%92%8C%E6%96%B0%E7%A9%B7%E4%BA%BA/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E6%8E%8C%E6%8E%A7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E6%8E%8C%E6%8E%A7/</guid>
      <description>掌控精力的四个维度：运动、饮食、休息和心态
运动 运动的本质是获取足够的精力，完成高强度的工作后还能哟 u 精力去享受生活。 心肺功能是保证精力充沛的第一要素，力量不是
正确的运动顺序
泡沫轴放松 动态伸展，伸展关节、韧带和肌肉 运动 静态拉伸，保证放松 跑步的 4 个指标
体脂率（跑步训练的启动指标） 最大摄氧量（确定跑步舒适区间的指标，高强度的间歇性训练可以短暂的提升，但是下降的也非常快，不如慢慢的提升） 心率（制定跑步强度的指标） 疲劳指数（调整跑步强度的指标，监测指标也是心率，如果早上起来的心理超过了以往的值，就代表需要更好的休息了） 人体适应一个运动强度的时间是：4~6 周，超过了这个周期就需要调整运动强度，寻找新的刺激，运动能力才能进步。
关节和骨骼是不可再生的，也不会因为运动变强，所以保护自己的关节和骨骼非常重要，让肌肉去承受更多的压力。
每天跑步 50 分钟到 1 个小时，最多可消耗 400 多卡路里。这 400 多卡路里相当于 3 把瓜子或 10 个雪饼或 1 袋奥利奥的热量。如果每天跑步的时间为半个小时，那消耗的卡路里也就相当于一小罐可乐的热量。
饮食 其实运动消耗的能量和自己饮食摄入的能量可以说几乎忽略，减少体重本质上来说，就是饮食的控制，其他的控制都是很虚的。
饮食没有最好只有更好，所以希望使用一种方式是不切实际的，也是偷懒的行为，最好的办法是根据每天的状态进行
比如进行高强度训练时，需增加饮食中糖分的比例；进行肌肉训练时，需增加饮食中蛋白质的比例。每一份饮食计划都是针对单个运动员定制，然后严格按照计划提供饮食。
中高强度的运动都是以消耗糖分为主，越是挑战运动员极限的高强度运动，越离不开糖分。糖分不足会导致肌肉缺少力量，从而影响运动能力。
误以为不吃主食就能有效瘦身的人，最终半途而废。不吃主食，减少糖分摄入，大脑昏昏沉沉，做事没有动力、缺乏幸福感，还怎么谈得上精力充沛？必将事与愿违。
所以每天摄入多少糖、蛋白质、脂肪
不一定吃的都正确，但是一定不要吃的：高糖、高油、高热量（油炸食物、奶油蛋糕）
饱瘦训练营中有个学员，刚开始几天体重控制得很好，在周末开放日决定补偿一下自己，中午吃了大量的炸鸡、薯条，吃完以后觉得昏昏沉沉的，就在沙发上睡着了，一直睡到晚饭时间，这一天莫名其妙就结束了。为什么会这样呢？这是因为大量的劣质“燃料”进入体内后，消化起来非常吃力，为了消化这些食物，大量的血液集中到胃部工作，大脑就会出现供氧不足。这时不但没有增加精力，反而一动都不想动，很快就能睡着。所以，这些食物可谓百害而无一利：第一，不但没有补充精力，反而消耗了更多的时间；第二，入睡以后消化系统还在不停地工作，身体没有得到充分的休息；第三，摄入过多，超出基本需要的多余能量储存在身体里成了负担。大部分高糖、高油、含有多种添加剂的零食类食品都属于劣质“燃料”，会在身体代谢中产生残渣，摄入过多会导致体重越来越高，精力越来越差。
国内的饮食和外国的饮食在蛋白质上处理非常不同，这是因为国内蛋白质的操作方式非原生化较多，很多时候的红烧和糖醋都在大量的增加油脂的摄入
绝大多数的好吃的二次加工食物都存在一个问题：糖和脂肪的过量。
需要注意的是，市面上销售的维生素药品、保健品和售价几元的维生素药片的有效成分是相同的，除了因添加香精、色素、甜味剂而引起的口感的不同，没有别的区别。所以，选择普通的维生素片即可。
休息 如何正确理解休息？ 休息是一项为工作赋能的技巧：休息的目的是“为更好的生活状态休息”，而不是“因为训练或工作过度疲劳休息”； 休息是一种积极主动的选择，而不是不得已而为之。休息不应只存在于节假日，而应该存在于每一天，看电视、刷手机、玩游戏……都不是真正意义上的有效休息。 会休息是一种利用最短的时间缓解疲劳、让身体恢复到最佳状态的能力，唯有掌握了正确的休息方式，才能让自己有精力享受生活带来的乐趣。 什么是正确而有效的休息管理？ 充分休息+高效工作=活出想要的人生，这才是精力管理的含义。休息和工作是相辅相成的，充分休息是人生得以正常继续的必需环节，但是很多人对正确的休息方式存在误解。
正确的休息方式应该是
充足的睡眠 冥想 筋膜放松等缓解疲劳、补充精力的方式，而不是继续消耗精力的方式，听音乐、瑜伽、爬山等是好的休息方式，不要不要做消耗注意力的活动：刷剧、打游戏、泡吧等等。 快速充电的休息，散步、和朋友聚会聊天、回到大自然中、休假 休息 优质睡眠 睡前 90 分钟原理电子产品 睡够 8 小时，获取更多的优质睡眠 建立自己的睡眠规律 短暂休息 30 分钟 精力的维度：意志力和专注力。休息会存在恶性循环，至于是现有精力还是现有休息，其实不是很重要，因为两者都很重要，只有休息了才能保证有精力，有精力了才能保证足够的意志力和专注力主动休息，而不是恶性循环。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E6%9A%97%E6%97%B6%E9%97%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E6%9A%97%E6%97%B6%E9%97%B4/</guid>
      <description>暗时间 暗时间 暗时间原理 用人脑类比计算机的 CPU，如果 CPU 满载运行一天和没有任务给 CPU 运行，这是完全不同的状态，但是对 CPU 来说是没有区别的，也就是说用脑子和不用脑子都是一样的，他都在那里也不会坏，但是产生的价值是不一样的，CPU 满载可能运行了很多用户的任务，产生了很大的价值，反之一点价值没有，但是这一条的时间是流逝的，不会因为你没有任务就会等你的，时间是公平的。
所谓的暗时间就是善于利用思维时间，会在无形中比别人多出来很多时间，一个典型的例子就是同样的时间，不同的人学习了不同进度的知识，当然每个人的天赋有差距，但是在本身的条件下，如果多利用暗时间，那么一定会比本身的产量要高很多的。如果一个小朋友被关在一个特殊的空间内，无法和人交流和参与社会活动，那么即使成年了，那么他的状态可能也和刚出生的宝宝差不多的。（所谓的暗时间就是让任何的时间内大脑都有任务在处理，这个任务可以是主线程的，也可以是后台进程或者是异步的任务，简单来说就是大脑要多琢磨事情，而不是处理一些喂养的垃圾信息和无效的任务，什么是无效的任务，八卦新闻就是无效的任务，可以偶然看一下没关系的，但是一天看好几个小时还在不断的追瓜，看其他人观点，这就是非常无效的任务，因为对你本身没有任何价值）
时间是一样的，但是每个人的生命却不是一样的，衡量一个人的知识一定是这个人的思维总时间而不是说活了多久。当然生活中有很多的时候比如：走路、吃饭、洗澡、上厕所这些活动都是需要消耗时间的，这个时候能否让自己的 CPU 满载运行也就是所谓的暗时间，反正闲着也是闲着，不如给自己的 CPU 任务！
看书不要理解表面的意思，而是说要领悟，领悟最重要的两个理论：理解和推理，其实这是一个先后先后的概念，通过推理去理解，这样子才能记忆的更加深刻，而且能深入理解一个事物，看到别人看不到的地方，常次以为，累积起来的结果非常出乎意料。
投入时间是一个相对的概念，实际的投入时间是：时间*效率
能快速的进入状态，并且能长时间保持状态，是高效学习的 2 个最重要的方法
如何高效 原理：计算机在进行多线程工作的时候需要不断的保存上下文状态，这样子在回到原来线程的时候才能保证正确，这个上下文切换类似状态激活，再次进入线程的时候需要再进入这个线程的激活状态，所以并不是一下子就能进入的，而是要有激活状态的过程，当一天不断的有这种上下文切换的时候，会花费大量的时间用来进入状态。（类似，你在做一件事情，别人临时有事喊你开会，开完会后，你再进入之前做的事情时候就需要时间进入状态，这是非常不好的行为）
快速进入状态（状态激活）：做一件事情的时候，需要进入一个做事情的状态，即集中精力做这件事情的状态（这个时候大脑的触点会将要做这件事情的思维、知识、记忆等等激活），站在这个角度上看快速进入状态（激活状态）非常的重要。（比如读书 60 分钟，你花了 5 分钟进入状态，那么你就有 55 分钟是在状态里的。而如果花费 10 分钟进入状态，其实你只有 50 分钟在状态里的，看起来都是 60 分钟，其实差距还是很大的，特别是这个时间累计的足够久）
保持长时间的状态（状态中）：就是所谓的心流状态，我记忆里最心流的状态是小时候，自己在看书，也不知道过了多久，抬头一看才发现天黑了，或者是看书忘记了时间，直到妈妈喊吃饭才想起来原来该吃饭了。
如何达到心流的状态：一定是需要大段的时间，因为这段时间内大脑的神经网络都被这件事情所占据，换句话说都被激活了，所以一定要有大段不被打扰的时间来保证心流这个状态的发生，心流的状态就是学习的最佳状态
心流 flow 的特征
自动运转：事情做起来顺手不需多加思考，身体自动发挥。 时间流逝：处于心流状态中，不会在意时间的流逝，直到回到正常状态后，才会注意到已经过了多长时间。 不觉他物：专注投入事物之中，导致不易察觉像是饥饿、手机震动等感觉与刺激。 感到愉悦：在事情完成后，感受到愉悦、满足、成就感等正向情绪。 打断状态（状态中断）：很多时候，我们会遇到一些干扰的东西，抗干扰能力就很重要，这种抗干扰的能力也是可以被锻炼的，现实的生活中会有很多的干扰出现导致状态中断，比如：洗衣机洗的衣服、晚上的饭局，这些都像是异步的任务，虽然说这些东西可以在某个时间点来通知你，但是你心里总是会忽然的想起来这件事情，就好像一协程，不断的时不时来提醒你一下。这种能力不是说可以随时就能有的，而是说要锻炼：1. 锻炼在嘈杂的环境中保持专注的能力。2. 锻炼碎片化时间思考的能力（最好的例子是在厕所准备书和本子，写两笔读两页）
解决中断的状态的一些方法：尽量保持自己在未来的 3~4 个小时没有这个干扰出现，关掉手机、提前买好菜、提前洗完衣服、提前回掉邮件。
设计你自己的进度条 如何坚持的一些事情，坚持最大的一个人性弱点是害怕，害怕自己的付出和坚持没有回报，害怕自己浪费了时间还一事无成。坚持的路上最重要的的几件事情：如何解决困难（如何保持自信）、如何做选择、如何保持专注，还有一些其他的东西：如何面对诱惑、如何面对孤独和寂寞、如何保持信念。
全局概念 做一件事情的时候需要一个全局的概念，不能只有起点和终点的概念，起点和终点看起来其实只是 2 个状态，做一个事情的时候，特别是耗费时间很长的事情时候，一定需要其他状态来解决 2 个状态的问题，最简单的方法就是切分，分而治之是比较好的一个方法，完成了 10%、30%、50%，这都是一个好的状态，这些状态的好处在于让我们知道自己做完这件事情需要的时间，也就是心理有一个概念，不会去怀疑自己，就像在沙漠中让你去找到自己的绿洲，走着走着估计很快就会放弃了。而有了这个进度条，就有了概念，还有 50% 的路走完就可以找到了，这样子就不会对自己的未来还要走 50% 的路感觉怀疑，不会让你早早的放弃，因为你知道只要走到 100% 就可以了。（类似的概念就是挖井的例子，在快要挖到井水的时候放弃了）
面对困难 在抵达目标的过程中，最经常遇到的就是困难了，其实我们不是害怕困难，而是说怀疑，怀疑自己不行，怀疑自己付出的大量时间是否有回报，遇到困难的时候不妨让自己再坚持坚持，不要过早的的 break 循环。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E6%95%B0%E4%BD%8D%E5%A4%A7%E6%89%AB%E9%99%A4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sunyunxian.github.io/blog/draft/%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E6%95%B0%E4%BD%8D%E5%A4%A7%E6%89%AB%E9%99%A4/</guid>
      <description>注释 (2022/2/19 下午 1:48:07)
“「个人独处时，会觉得那一刻出奇地平淡」” (卡尔·纽坡特, 2019, p. 16) (pdf) 这种生活方式是非常危险的，因为几乎可以说人是不能思考的，不能思考的人是很危险的。
“当这些科技的整体扩展到大于我们最初看上它们的零碎功能，进而形成更深刻的现实时，问题才会显现出来。它们日益支配我们的行为和感受，并以 某种方式强迫我们过度使用，因此牺牲了我们觉得更有价值的其他活 动。换句话说，让我们感到不安的，是那种的感觉——那种感觉每天以十几种不同的方式具体呈现出来，例如，孩子洗澡时，我们自顾自地沉浸在手机中；玩乐时，我们会有一股冲动想为虚拟的观众记录下来，反而失去了乐在其中的能力。 问题不是出在这些装置是否实用，而是出在你是否还握有自主 权。” (卡尔·纽坡特, 2019, p. 17) (pdf) 简单来说失控，失控的表现有很多，社交媒体很大程度上放大了人性的弱点，人性的弱点：傲慢、嫉妒、暴怒、懒惰、贪婪、暴食、色欲。
“当然，下一个显而易见的问题是，我们为何会落到这步田地？根据我的经验，多数上网成瘾的人不是因为意志薄弱或愚笨，他们是成功的专业人士、努力的学生、慈爱的父母，他们做事有条有理，习惯追求艰难的目标。然而，不知怎么地，手机和平板电脑里的 app 和网站设法突破了原始功能，变得很不健康。他们每天可以成功地抵抗许多诱惑，偏偏就是难以抗拒那些 app 和网站。 这种情况之所以发生，一大原因在于这些新工具大多不像乍看之下那么单纯无害。大众之所以难以抗拒萤幕的诱惑，不是因为懒惰， 而是因为商业界为此浥注了数十亿美元的投资，让这种结果变得无可避免。前面提到，我们并未主动要求这种数位生活，我们似乎是不小心跌进去的。后面我会主张，或许更精确的说法是，高阶装置公司及 注意力经济企业集团把我们那个坑里，因为那些业者发现，在装 置和 app 主导的文化中，他们可以创造出巨大的财富。” (卡尔·纽坡特, 2019, p. 17) (pdf) 如果别人充分利用了人性的弱点，其实我也是人，一定会下套的，我现在没有，那可能是因为自己资源比较少，等我有了之后是否还能保持这个状态？我想很难的，可能总归会步入一个七宗罪的循环中。
“他们希望你以特定的方式，长期使用他们的产品，因为那是他们营利的方式。” (卡尔·纽坡特, 2019, p. 18) (pdf) 科技带有强烈的价值观，我们几乎无法避免这个问题，总归来说，一定是这样子的，我想要用户，而不是用户可以，这本质上就说明了科技不是中兴的。（更好的说法是：用户是因为喜欢我们的价值观而使用我们的产品，而不是因为我们的刻意引导操作而使用产品）
“「菲利普莫里斯烟草公司（Philip Morris）只想要你的肺，」马 厄最后总结：「app 商店想要你的灵魂。」” (卡尔·纽坡特, 2019, p. 19) (pdf) 哈哈哈哈，非常精彩！
“「什么是塑造当今生活的单一最大因素？」那次在飞机上忍不住玩游戏六小时的经验，瞬间让他找到了答案：屏幕” (卡尔·纽坡特, 2019, p. 21) (pdf) 现在的生活越来越单一了，这非常的危险，表面上看大家都更有个性，其实是变得越来越没有个性，你的个性可能是在社交媒体上获得更多关注和赞，仅此而已。生活并没有给你带来什么。
“上瘾是指一个人持续使用某种物质或从事某种行为的状况。 那种状况所产生的奖励效应，形成一种难以抗拒的诱因，使人不 顾有害的后果，一再地重复那个行为。” (卡尔·纽坡特, 2019, p. 21) (pdf) 哈哈哈，可能就是爽的翻译吧，如果爽是不需要思考和动脑子带来的，那就是不真实的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
